塊底板唔知乜事 , 每30分鐘就會自動 CUT 電熄機

asus 板

由開機出 logo 起計時 , 搭正30分鐘就會 cut 電 , 試過幾個 BIOS 版本 , 換 RAM 換牛

無插 HDD , 只停在 BIOS 畫面都一樣30分鐘就會自動 CUT 電

究竟乜事 ?

用咗幾多年？
可能過熱

都三四年

CPU / 底板溫度 keep 住 38 / 36 度 , 每次準時30分鐘 CUT 電

有機會南北橋過熱
我之前就係咁
check 嚟check 去先發現係南北橋過熱

次次都一秒不差地30分鐘 CUT 電 , 唔似係過熱問題

直接cut 電唔係重新開機？
咁真係唔肯定
電壓唔stable?
有無多隻火牛幫手做ab test

\ | /

1換底板電池
2換北橋散熱膏
3所有野重插
4留意有冇短路

換左第二隻新牛都一樣 , 除左 CPU 乜都換過晒

真係好奇怪 , 睇外國forum 都有唔少30分鐘 CUT 電討論 , 但都無結論

都換到咁多野 不如收塊二手底板好過啦 一了百了

已經丟左塊板，不過都想知乜事

我果部每12分鐘就會出00000124藍畫面.除左cpu外乜都插過哂都唔得,最後成部換算

之前條女又係限時限刻斷電
搵左好耐
最後睇啲forum討論發現係隻ssd有bug
用夠唔知幾多年之後 會定時斷電

無用 , 乜都唔插 , 剩入 BIOS 都30分鐘自動 CUT 電

掉得